## Mark finder

Проект по детектированию и распознаванию государственных регистрационных номеров.
 Входными данными для обработки являются предположительные регионы изображений, в которых 
 находятся номера. 
  
  
## Table of contents
* [Mark finder](#markdown-header-mark-finder)
* Table of contents
* [Project description](#markdown-header-project-description)
    * [CMake and Git](#markdown-header-cmake-git)
    * [Dependencies](#markdown-header-dependencies)
    * [Input and output data](#markdown-header-input-and-output-data)
* [API](#markdown-header-api)
* [Algorithms](#markdown-header-algorithms)
    * [Abstract](#markdown-header-abstract)
    * [Plate location detection](#markdown-header-plate-location)
    * [Corners detection](#markdown-header-corners-detection)
    * [Homography and project](#markdown-header-homography_project)
    * [Selection of templates and symbolic analysis](#markdown-header-selection)
* [References](#markdown-header-references)

## Project description

В этой главе описана процедура сборки проекта, необходимые для сборки библиотеки. 
Так же описан формат входных данных, получение результатов с интересующих картинок, 
запуск тестов и бенчмаркинг. 

### CMake и Git

Для получения исходников из git хранилища и инициализации подмодулей следуйте 
следущим инструкциям. 

```
git clone https://StepanTrofimov@bitbucket.org/StepanTrofimov/marks-finder.git
cd marks-finder
git submodule init
git submodule update
```

Для установки необходимо убедиться, что необходимые [библиотеки](#markdown-header-dependencies) установлены.
Сначала необходимо собрать [darknet](https://github.com/AlexeyAB):

```
cd darknet
make -j4
cd ..
```

Для сборки проекта создадим директорию, в которой будет храниться наша разделяемая библиотека, 
которую можно будет использовать в качестве [API](#markdown-header-api), а так же исполняемый файл и тесты.

```
mkdir build 
cd build 
cmake ..
make -j4
```

### Dependencies

Необходимые библиотеки и утилиты необходимы для сборки и работы: 

* CMake >= 3.18
* OpenCV >= 3.4
* Eigen 3.3
* [Darknet - зависимости](https://github.com/AlexeyAB/darknet#requirements)

### Input and output data

Входные данные представляют собой заранее найденную предположительную область номерного знака. 
Так как эта область может отличаться от границ номерного знака, в дальнейшем представлены алгоритмы 
для нахождения более точного местоположения углов и границ. Входных данные находятся в папке `data/grz`. 
Для изменения положения данных, стоит указать их в переменных `dataPath`.  

Так как проект реализован в модульном виде - pipeline, то результатом входа одного модуля должен 
быть выход другого. Таким образом, стоит указать желаемую директорию хранения результатов в переменную 
`resultPath`.  
 
Структура директории результатов - выходных данных должна иметь следующий вид: 

```
- results
    - corners
    - rotation
    - classification
```

В директории `corners` находятся изображение с детектированными границами и углами номерных знаков. 
А так же текстовый файл с описанием координат углов в виде: первая строка - `n` количество найденных углов, 
следующие `n` строк - координаты углов.  

В директории `rotation` находятся "выпрямленные" изображения относительно найденных углов.  

В директории `classification` находятся изображение с детектированными символами номерных знаков. 
А так же текстовый файл с описанием найденных символов: первая строка - `n` количество найденных символов, 
следующие `n` строк описание:  
```
x - координата
y - координата 
w - ширина
h - высота
prob - вероятность 
char - id символа
```

## API

TODO - нужно сделать отдельный класс с export для использование в виде разделяемой библиотеки 
и описать его. 

## Algorithms

В этой главе описаны основные идеи для решения задачи нахождения номерного знака (далее ГРЗ).

### Abstract

Общий алгоритм можно разделить на четыре части:  

1. Нахождение приблизительной области нахождения ГРЗ
2. Препроцессинг - уточнение границ и избавление от искажений
3. Нахождение класса шаблона номерного знака (зависит, например, от стран)
4. Детекция символов и уточнение по шаблону

### Plate location detection

Для приблизительного нахождения области нахождения ГРЗ используется нейронная сеть [darknet](https://github.com/AlexeyAB/darknet), 
но интегрированная с помощью [tkDNN](https://github.com/ceccocats/tkDNN). Данный этап не рассматривается, 
входными данными являются уже готовый результат первой части.  

### Corners detection

Для нахождения углов номерного знака реализованы следующие алгоритмы:  

* Нахождение углов Хариса
* Преобразование Хафа с последующей фильтрацией
* TODO - попробовать другие методы

В качестве основного алгоритма выбрано преобразование Хафа с последующей фильтрацией.  

TODO - нужно сделать бенчмаркинг алгоритмов. 

### Homography and project

TODO - нужно описать, как происходит нахождение гомографии, что это такое и как именно мы 
проектируем на профиль знака (под прямой угол). 

### Selection of templates and symbolic analysis

// TODO - в процессе исследования

Для нахождения класса шаблона номерного знака используется метод k-means. Выделяются предположительные местоположения и 
параметры исследуемых символов, после чего подбирается шаблон номерного знака.  

После найденного шаблона, номерной знак разделяется на отдельные символы, так как знаем местоположение 
символов относительно границ. Далее классифицируем символ из известных из шаблона классов.

## References

// TODO - вставить ссылки на статьи с описанием статей по этой теме. 

[//]: # (TODO - необходимо проверить, какой версии OpenCV достаточно)